{
    "question": "Cara menghitung luas dan keliling yang ada derajatnya dan contoh soal",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Kalo hitung luas segitiga siku2 ataupun kelilingnya harus pake teorema pythqgoras",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tentukan-penyelesaian-2y-7-3-661",
            "question": "Tentukan penyelesaian\u00a0\u00a02y - 7\u00a0 \u00a0\u2264 3\r\n \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a02",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<u>2y - 7\u00a0</u><span>\u00a0\u00a0\u2264 3</span><u><br></u><span>\u00a0 \u00a0 2<br></span>2y-7\u22643.2<br>2y-7\u22646<br>2y\u226413<br>y\u22646.5",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "2y-7\u22646<br>2y\u22646+7<br>2y\u226413<br>\u00a0jadi y\u22646,5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gradien-garis-3y-5x120-adalah-426",
            "question": "Gradien garis 3y-5x+12=0 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]Gradien \\\\  \\\\  \\frac{-a}{ b}= \\frac{-(-5)}{3}= \\frac{5}{3}   \\\\  \\\\ gradien=5/3[/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "3y= 5x-12<br>y = 5/3x - 12/3<br>y\u00a0 = 5/3x - 4<br>m= 5/3<br>lupa gradien garis yang \"y\" atau yang \"m\" <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bu-aminah-menyimpan-uang-modal-di-koperasi-makmur-sebesar-rp-200-733",
            "question": "bu aminah menyimpan uang modal di koperasi makmur sebesar rp 2.000.000.00 setelah 9 bulan modalnya bertambah menjadi rp 2.090.000.00 persentase bunga per tahun yang di berikan oleh koperasi makmur adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "9/12 x 90.000/2.000.000 x 100%<br>= 4.5%<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahi-sebuah-segitiga-abc-dengan-besar-salah-satu-sudutnya-18-189",
            "question": "Diketahi sebuah segitiga ABC dengan besar salah satu sudutnya 18, segitiga apakah ABC itu? Jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "segitiga yang salah satu sudutnya itu 18 adalah segitiga lancip",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1dari-sekelompok-siswa-yang-terdiri-dari-35-orang-ternyata-18-o-400",
            "question": "1.)Dari Sekelompok Siswa Yang Terdiri Dari 35 Orang Ternyata 18 Orang Gemar Matematika 22 Orang Gemar B Inggris, Dan 7 Orang Tidak Gemar Matematika Maupun B Inggris.    a) Buatlah Diagram Venn Berdasarkan Keterangan Diatas!\r\nB) Berapa Orang Yang Gemar Matematika Maupun B.Inggris\u00a0\r\n\r\n2.)Tuliskan semua himpunan bagian dari {xl-10&lt;x&lt;10,x\u2208\u00a0bilangan bulat yg habis dibagi 3} yg mempunyai 3 anggota\r\n\r\n3.) Diketahui n(A) =35,n(B)=29,dan n(AUB)=50\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0Dketahuin(p)=28,n(Q)=27,dan (PNQ)={}\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0Diketahuin(k)=59,n(LNK)=13,DAN n(kUl=110\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0Tentukan n(L)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo buat diagram venn disini caranya gimana?<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menghitung-perbedaan-dan-persamaan-dan-perbedaan-l-876",
            "question": "Bagaimana cara menghitung perbedaan dan persamaan dan perbedaan linear satu variabel ? Tolong jelaskan dengan jelas !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau pakai pendapat saya, persamaan linear satu variabel itu hanya mengunakan 1 variabel untuk penyelesaiaanya misalnya: x, y, dsb. sedangkan perbedaan linear satu variabel itu dalam penyelesainnya terdapat kata\u00a0<u></u><strong>tidak\u00a0</strong>atau\u00a0<strong>bukan</strong> misalnya: \u00a0dalam persamaan ini:<br>3x + 12 = 24, {x| x &lt; 5, x E\u00a0bilangan prima}<br>3x = 24 - 12<br>3x = 12<br>x = 4<br>jadi, x = 4\u00a0<strong>bukan\u00a0</strong>penyelesaian dari persamaan 3x + 12 = 24, {x|\u00a0x &lt; 5, x E bilangan prima}<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf kalau ada yang salah ^_^,,,<br>silahkan ditanyakan kalau tidak mengerti dengan jawaban saya tadi ^_^,,,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sederhanakanlah-bentuk-aljabar-berikut-ini-15-3-x-2-152",
            "question": "Sederhanakanlah bentuk aljabar berikut ini \r\n15 + 3 (x - 2)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "15 + 3 (x - 2) = 18 (x - 2)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 18x - 36<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mina-mengukur-keliling-kolam-ikan-yang-berbentuk-lingkaran-dengan-285",
            "question": "Mina mengukur keliling kolam ikan yang berbentuk lingkaran dengan tali. Setelah diukur, ternyata panjang tali sama dengan 15,4 m. Berapakah panjang lintasan yang ditempuh?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "744,6824<br>itu jawabnnya :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-daerah-area-pertanian-berbentuk-persegi-panjang-dengan-panj-449",
            "question": "suatu daerah area pertanian berbentuk persegi panjang dengan panjang 7 cm dan lebar 4 cm jika skala yang digunakan 1 : 100.000, berapakah luas sebenarnya area pertanian tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "L=7x4=28<br>28x100.000=2.800.000cm atau 28km<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Luas=7cm\u00d74cm=28cm<br>Skala=28cm\u00d71/100.000<br>\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 =28cm\u00d7100.000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 =2.800.000cm<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 =28km<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatkan-5-contoh-soal-dan-jawaban-plsv-238",
            "question": "Buatkan 5 contoh soal dan jawaban PLSV",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Soal 1: Penjelajah Gua Bawah Tanah\n\nDua orang penjelajah gua sedang menelusuri dua cabang yang berbeda dari\nsuatu gua bawah tanah. Penjelajah pertama dapat turun 77 meter lebih jauh\ndaripada penjelajah kedua. Jika penjelajah pertama telah turun 433 meter dari\npermukaan tanah, berapa meterkah panjang cabang gua yang telah dituruni oleh\npenjelajah kedua?\n\n<span>Pembahasan Misalkan d adalah jarak yang telah ditempuh oleh\npenjelajah kedua dalam menuruni cabang gua tersebut. Maka permasalahan ini\ndapat digambarkan sebagai berikut.</span>\n\n<span>Sehingga, dari ilustrasi di atas permasalahan tersebut dapat dimodelkan\nsebagai persamaan d + 77 = 433.</span>\n\n\n\nJadi, panjang cabang gua yang telah dituruni oleh penjelajah kedua adalah\n356 meter dari permukaan tanah.\n\n\u00a0\n\n<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}